% Standard Style File
% Syntax
% \usepackage[Optionen]{Packagename}
% Übliche Optionen werden in der Beschreibung in Klammern aufgeführt

% Dokumentationen zu den benutzten Paketen sind üblicherweise im Installationsordner der Tex-Distribution (LiveTex, MikTex etc.) zu finden.

% Globale Definitionen
% \newcommand{\name}{Inhalt}
% \providecommand{\name}{Inhalt}  Erzeugt den Befehl falls nicht vorhanden 
% \renewcommand{\name}{Inhalt}  Überschreibt den Befehl falls vorhanden

% Define an itemize environment which doesn't break its items
\newenvironment{block-itemize}{%
  \itemize
  \let\olditem\item
  \let\closepage\relax  
  \def\item{%
    \closepage\olditem\minipage[t]{\textwidth}%
    \let\closepage\endminipage
  }%
}{%
  \closepage
  \enditemize
}

% Zeichensatzkodierung 8-Bit für Vermeidung von Problemen mit Umlauten
\usepackage[T1]{fontenc}

% Mapped eingegebene Zeichen zu ihren Tex Pendants (latin1, utf8)
\usepackage[utf8]{inputenc}

% Sprachspezifische Anpassungen von Tex internen Ausgaben (z.B. Datumsnamen & Reihenfolge) (english, italian, french, ngerman)
% Wobei ngerman der neuen deutschen Rechtschreibung entspricht
% Die zuletzt aufgeführte Sprache wird als Standard verwendet
% Sprache umschalten \selectlanguage{Sprachname}
% Sprache nur für bestimmten Inhalt umschalten \foreignlanguage{Sprachname}{Inhalt}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Stichwortverzeichnis
%\usepackage{makeidx}
%\makeindex

% Erweiterte Formatierungsmöglichkeiten für Spalten in tabular und array Umgebung
%\usepackage{array}

% Martin Vogels Spezial-Symbole z.B. Telefon, Blitz, Info, Brief
% http://www.cs.sunysb.edu/documentation/latex/fonts/marvosym/marvodoc.pdf
%\usepackage{marvosym}

% Spezialsymbole für Nummern & Listenmarker
%\usepackage{pifont}

% Spezielle Schriftart für Mathematik-Schrift
% Meist gibt es zur gewählten Standard-Schrift eine Mathematik-Schrift, welche optisch zusammenpasst.
% Paarungen laut ftp://tug.ctan.org/pub/tex-archive/info/Free_Math_Font_Survey/survey.html
% times - matptmx
% ccfonts - eulervm
% Schriften mit Mathematik-Zeichen
% cmr (Computer Modern: Standard, muss nicht eingebunden werden)
% cmbright
% helvet (Helvetica)
% fourier
\usepackage[scaled]{helvet}

% Ralph Smith Formal Script, "schöne" Mathematikzeichen (Laplace etc.)
%\usepackage{mathrsfs}

% American Mathematical Society: Pakete für den Umgang mit Gleichungen, Symbolen, Theoremen etc.
\usepackage{amssymb, amsthm, amsmath}
% Extension für AMS Pakete. Optionen der AMS Pakete können übergeben werden (z.B. intlimits)
%\usepackage[intlimits]{empheq}

% SI Einheiten
% Einsatz \SI{Zahl}{Einheit} z.B. \SI{10}{\kg\per\m}
\usepackage{siunitx}

% Code Markup
% Einsatz 
% \begin{lstlisting} 
% 	Put your code here. 
% \end{lstlisting}
\usepackage{listings}
\lstset{
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	frame=shadowbox,
	breaklines=true
}

% Schönere Tabellenabstände
\usepackage{booktabs}

% Fussnoten für Tabellen
%    \begin{table}
%      \centering     
%      \begin{threeparttable}
%          \begin{tabular}{cc}
%             \hline\hline
%             Element &  wt \\  \hline\hline
%             Al\tnote{a} &  bal \\
%             Cu &       2.69 \\
%         \end{tabular}
%         \begin{tablenotes}
%			\footnotesize
%           \item[a] Here comes the Tablenote text
%         \end{tablenotes}
%      \end{threeparttable}
%      \caption{Composition of AA2099}\label{2099comp}
%    \end{table}
\usepackage{threeparttable}

% Hilft Latex gute Stellen für Seitenumbrüche zu finden und stellt Zeileneinrückungen um auf europäischen Stil
\usepackage{parskip}

% Unten ausgerichtete Gleitumgebungen sollen nicht unterhalb der Fusszeile stehen
\usepackage[bottom]{footmisc}

% Landscape Modus für PDF's
\usepackage{pdflscape}

% Zur Ausgabe aller Gleitobjekte -> \FloatBarrier
\usepackage{placeins}

% Einfachere Manipulation von Kopf und Fusszeile, nach dem Einbinden erfolgt die Angabe des Seitenstils
% \pagestyle{plain} -> nur Seitenzahl in der Fußzeile (LaTeX-Standard)
% \pagestyle{empty} -> ganz leer
% \pagestyle{headings} -> Abschnitt/Kapitel links oben, Seitenzahlen rechts/außen oben
% \pagestyle{fancy} -> Eigene Einstellungen vornehmen
\usepackage{fancyhdr}

% Einbinden von Grafiken
% Fliesstext und mehr unter: http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Floats,_Figures_and_Captions#Figures
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{import}

% Anpassen des Seitenlayouts. Dieses Paket sollte als eines der letzten eingebunden werden, damit die Werte nicht von anderen Paketen überschrieben werden. 
\usepackage{geometry}

% Erstellen von Lesezeichen und Hyperlinks für PDF-Reader
% Da dieses Paket sehr viele Strukturen ändert, sollte es stets als letztes eingebunden werden
% \url{<url>}
% \href{<url>}{<Text>}
\usepackage[hyphens]{url} % erweiterte Zeilenumbruchmöglichkeiten für URL's
% If URL's should be displayed in normal font use this command
\newcommand{\urltext}[1]
{
	\urlstyle{same}\url{#1}
}

\usepackage[
				bookmarks, % Setzte Lesezeichen
				raiselinks, 
				pageanchor, % Inhaltsverzeichnis mit Hyperlinks
				hyperindex, % Index mit Hyperlinks
				colorlinks, % Farbige Links statt Umrandung
				citecolor=black,
				linkcolor=black,
				urlcolor=blue,
				filecolor=black,
				menucolor=black
			]{hyperref}